\clearpage
\section{DISKs upplösande}
\label{sec:disksupplosande}

	\subsection{DISKs upplösande}
	\label{subsec:studentkarensupplosande}
		För upplösning av DISK fordras beslut fattade med minst 2/3 majoritet vid två, på varandra följande, årsmöten med minst sex månaders mellanrum, eller beslut fattade med minst 2/3 majoritet vid två, på varandra följande, årsmöten under skilda verksamhetsår. Styrelsen skall framlägga motivering om DISKs upplösande i samband med kallelse till ovan nämnda årsmöten.\\ \\
		Annat förslag om DISKs upplösande än styrelsens skall vara styrelsen tillhanda enligt \ref{subsec:ekonomisktarsmote}. Om årsmötet beslutar att DISK skall upplösas skall detta omedelbart delges institutionsstyrelsen på DSV, inspektor och Stockholms universitets styrelse.

	\subsection{DISKs tillgångar}
	\label{subsec:diskstillgangar}
		Vid DISKs upplösande skall DISKs tillgångar tillställas en fond som bildas för ändamålet. Fonden skall underställas en fondförvaltning i enlighet med en för ändamålet särskilt författad fondstadga. Avkastningen från fonden skall användas för något studiebefrämjande ändamål. Stadgan skall föreskriva att fonden åter skall kunna disponeras av DISK om DISK eller en liknande förening skulle återbildas.

	\subsection{DISKs ombildande eller sammanslagning}
	\label{subsec:disksombildandeellersammanslagning}
		För ombildande av DISK eller för sammanslagning med annan förening fordras beslut fattade med minst 2/3 majoritet vid två, på varandra följande, årsmöten. Styrelsen skall framlägga motivering om DISKs ombildning eller sammanslagning med annan förening i samband med kallelse till ovan nämnda årsmöten. Annat förslag om DISKs ombildning eller sammanslagning med annan förening än styrelsens skall vara styrelsen tillhanda enligt \ref{subsec:ekonomisktarsmote}.\\ \\
		Om årsmötet beslutar att DISK skall ombildas eller sammanslås med annan förening skall detta omedelbart delges institutionsstyrelsen på DSV, inspektor och Stockholms universitets styrelse.
