\clearpage


\section{Hedersbetygelser och medaljer}
\label{sec:hedersbetygelserochmedaljer}

	\subsection{Hedersbetygelser}
	\label{subsec:hedersbetygelser}
		DISKs hedersbetygelser är:
		\begin{enumerate}
		\setlength{\itemsep}{0.0cm}
		\setlength{\parskip}{0.0cm}
			\item Senior (se kapitel \ref{sec:seniorskollegium})
			\item Förtjänstutmärkelse (se \ref{subsubsec:fortjanstutmarkelse})
			\item Hedersmedlemskap (se \ref{subsec:hedersmedlemskap})
		\end{enumerate}

	\subsubsection{Förtjänstutmärkelse}
	\label{subsubsec:fortjanstutmarkelse}
		DISKs förtjänstutmärkelse för extraordinära insatser kan tilldelas medlem som utfört en insats för DISK som är extraordinär eller extra berömvärd. Mottagare av förtjänstutmärkelse tilldelas DISKs förtjänstmedalj i guld av åttonde storleken.\\ \\
		Medlem eller tidigare medlem av DISK kan nominera en person att föräras förtjänstmedaljen genom att delge nominering samt motivering till DISKs styrelse som fattar beslut i frågan. Om styrelsen beslutar att avslå nomineringen får varken förslaget eller beslutet föras till protokollet.\\ \\
		Det är starkt rekommenderat att förtjänstmedaljen bärs närmast hjärtat, eller direkt till vänster om seniorsmedaljen om medlemmen har förärats denna, då man bevistar DISKs större arrangemang.

	\subsection{Medaljer}
	\label{subsec:medaljer}
		DISKs medaljer är:
		\begin{enumerate}
		\setlength{\itemsep}{0.0cm}
		\setlength{\parskip}{0.0cm}
			\item Per Perssons medalj för förtjänstfulla insatser (se kapitel \ref{sec:seniorskollegium})
			\item Förtjänstmedaljen (se \ref{subsubsec:fortjanstutmarkelse})
			\item Ordförandemedaljen (se \ref{subsubsec:ordforandemedaljen})
			\item Styrelsemedaljen (se \ref{subsubsec:styrelsemedaljen})
		\end{enumerate}

	\subsubsection{Ordförandemedaljen}
	\label{subsubsec:ordforandemedaljen}
		Ordförandemedaljen tilldelas ordförande och vice ordförande i DISKs styrelse när dessa tillträder sitt ämbete. Medaljen får bäras även efter avslutat uppdrag.


	\subsubsection{Styrelsemedaljen}
	\label{subsubsec:styrelsemedaljen}
		Styrelsemedalj tilldelas medlem i DISKs styrelse. Under pågående mandatperiod får styrelsemedlem bära styrelsemedalj i silver. Efter ansökan till DISKs styrelse tilldelas styrelsemedaljen i guld. Ansökan får göras när styrelsemedlem har avgått.
