\clearpage

\section{Marskalksämbete}
\label{sec:marskalksambete}

	\subsection{Ämbetets roll}
	\label{subsec:ambetetsroll}
		Marskalksämbetet av DISKs nåde är ett rådgivande organ till DISKs styrelse. Ämbetets uppgift är att aktivt agera kunskapsöverförare och vara ett stöd i frågor kring driften och utvecklingen av DISK, samt att föra DISKs traditioner vidare.\\ \\
		Det åligger ämbetet att kontinuerligt hålla sig informerade om och delta i DISKs verksamhet, samt vara styrelsen tillhanda.\\ \\
		Ämbetet skall inför DISKs årsmöten till styrelsen inkomma med erforderliga handlingar. 
Förändringar i ämbetets sammansättning, eller annan information av viktig art, skall skyndsamt meddelas DISKs styrelse.

	\subsection{Ämbetsmedlem}
	\label{subsec:ambetsmedlem}
		Marskalksämbetet består av högst nio personer som är eller tidigare har varit medlemmar av DISK. Ämbetsmedlem innehar sitt ämbete på obestämd tid fram till dess att medlemmen själv väljer att avgå.\\ \\
		Ämbetsmedlem kan uteslutas om övriga ämbetet enhälligt så beslutar. Sådant beslut skall omedelbart meddelas DISKs styrelse.

	\subsection{Val av ny ämbetsmedlem}
	\label{subsec:valavnyambetsmedlem}
		Val av ny medlem görs av ämbetets medlemmar med 3/4 majoritet. Personer som innehar förtroendeuppdrag i DISK, förutom valberedning, äger ej rätt att samtidigt vara medlemmar i marskalksämbetet. Ämbetsmedlem skall ha stor tidigare erfarenhet och kunskap om DISKs verksamhet.\\ \\
		Vid vakanta platser i Marskalksämbetet skall ämbetet efterlysa nomineringar hos föreningens medlemmar. Marskalksämbetet väljer själv, men skall inför styrelsen i efterhand presentera skäl till sitt val av medlem.\\ \\
		DISKs styrelse äger rätt att utse en eller flera medlemmar till ämbetet om ämbetet helt saknar medlemmar.

	\subsection{Övermarskalk}
	\label{subsec:overmarskalk}
		Ämbetet utser inom sig en övermarskalk. Övermarskalken leder ämbetets verksamhet.

	\subsection{Övrigt}
	\label{subsec:ovrigt}
		Ämbetsmedlem är medlem i DISK och skall erhålla studentkårsutskick samt inbjudningar till större arrangemang, samt har rätt att delta i de allmänna aktiviteter som anordnas av DISK.

	\subsection{Rättigheter}
	\label{subsec:rattigheter}
		Ämbetsmedlem har närvaro- och yttranderätt på årsmöte.
