\clearpage
\section{Medlemskap}
\label{sec:medlemskap}

	\subsection{Typer av medlemskap}
	\label{subsec:medlemskap}
		De olika medlemskapen är:
		\begin{itemize}
		\setlength{\itemsep}{0.0cm}
		\setlength{\parskip}{0.0cm}
			\item Fullvärdigt medlemskap (se \ref{subsec:fullvardigtmedlemskap})
			\item Reducerat medlemskap (se \ref{subsec:reduceratmedlemskap})
			\item Stödmedlemskap (se \ref{subsec:stodmedlemskap})
			\item Hedersmedlemskap (se \ref{subsec:hedersmedlemskap})
			\item Tillfälligt medlemskap (se \ref{subsec:tillfalligtmedlemskap})
			\item Seniorskap (se kapitel \ref{sec:seniorskollegium})
			\item Marskalksämbetsmedlemskap (se kapitel \ref{sec:marskalksambete})
		\end{itemize}

	\subsection{Fullvärdigt medlemskap}
	\label{subsec:fullvardigtmedlemskap}
		Person som är registrerad på minst en kurs på DSV vid SU och som erlagt full medlems\-avgift för den aktuella perioden är fullvärdig medlem i DISK.\\ \\
		Fullvärdig medlem har rätt till medlemsbevis och medlemsförmåner hos DISK, samt rätt att delta i de öppna aktiviteter som anordnas av DISK.\\ \\
		Fullvärdig medlem har motionsrätt till årsmöte samt närvaro-, yttrande-, förslags- och rösträtt på årsmöte.

	\subsection{Reducerat medlemskap}
	\label{subsec:reduceratmedlemskap}
		Person som är registrerad på minst en kurs på DSV vid SU och som erlagt reducerad medlems\-avgift för den aktuella perioden är medlem i DISK.\\ \\
		Person med reducerat medlemskap har rätt till medlemsbevis.\\ \\
		Person med reducerat medlemskap har motionsrätt till årsmöte samt närvaro-, yttrande-, förslags- och rösträtt på årsmöte. 

	\subsection{Stödmedlemskap}
	\label{subsec:stodmedlemskap}
		Person som erlagt stödmedlemsavgift för den aktuella perioden är stödmedlem i DISK.\\ \\
		Stödmedlem skall erhålla studentkårsutskick samt inbjudningar till större arrangemang, samt har rätt att delta i de allmänna aktiviteter som anordnas av DISK.\\ \\
		Stödmedlem har närvaro- och yttranderätt på årsmöte.
\vfill
	\subsection{Hedersmedlemskap}
	\label{subsec:hedersmedlemskap}
		Till hedersmedlem kan årsmötet utse person som har gjort en extraordinär insats för DISK. Hedersmedlemskap kan tilldelas även person som ej har varit ordinarie medlem i DISK.\\ \\
Nominering till hedersmedlem skall vara undertecknad av medlem eller tidigare medlem av DISK samt vara styrelsen tillhanda senast 14 dagar innan utsatt mötesdatum. För beviljande av hedersmedlemskap krävs att den nominerade erhåller minst 3/4 av de avgivna rösterna vid årsmötet. Om årsmötet beslutar att avslå nomineringen får varken förslaget eller beslutet föras till protokollet.\\ \\
		Hedersmedlem skall erhålla studentkårsutskick samt inbjudningar till större arrangemang, samt har rätt att delta i de allmänna aktiviteter som anordnas av DISK.\\ \\
		Hedersmedlem har närvaro- och yttranderätt på årsmöte.

	\subsection{Tillfälligt medlemskap}
	\label{subsec:tillfalligtmedlemskap}
		Styrelsen kan i undantagsfall bevilja tillfälligt medlemskap. Tillfälligt medlemskap skall vara tidsbegränsat och den tillfälliga medlemsavgiften skall överstiga noll kronor. Tillfälliga medlemmar har inte motionsrätt till årsmöte eller rösträtt på årsmöte. Styrelsen äger rätt att ytterligare begränsa tillfälliga medlemmars rättigheter.

	\subsection{Avslutande av medlemskap}
	\label{subsec:avslutandeavmedlemskap}
		Betalande medlem förlorar sitt medlemskap om denne inte har förnyat sitt medlemskap när detta löper ut. Medlemskapet återfås dock omedelbart om medlemsavgift betalas.

		\subsubsection{Utträde}
		\label{subsubsec:uttrade}
			Medlem som vill utträda ur DISK, skall skriftligen anmäla detta till styrelsen och anses därmed omedelbart ha lämnat DISK. Återbetalning sker ej om inte DISKs styrelse beslutar om annat i varje enskilt fall.
Vid studiernas upphörande sker ett naturligt utträde enligt \ref{subsec:avslutandeavmedlemskap}.

	\subsection{Medlemmars rättigheter och skyldigheter}
	\label{subsec:medlemmarsrattigheterochskyldigheter}
		Medlemmar har följande rättigheter och skyldigheter, om inte annat är stadgat:
		\begin{itemize}
		\setlength{\itemsep}{0.0cm}
		\setlength{\parskip}{0.0cm}
			\item Medlem har rätt till information om DISKs angelägenheter
			\item Medlem har inte rätt till del av DISKs behållning eller egendom vid upplösning
			\item Medlem kan adjungeras till styrelsemöten om de begär det och om styrelsen så beslutar
			\item Medlem får inte deltaga i sådana sammanhang och på sådant sätt, att medlem kan komma att uppfattas som en representant för DISK, utan medgivande från DISKs styrelse eller sektion som DISKs styrelse delegerat sådan beslutsrätt till
			\item Medlem skall följa dessa stadgar
		\end{itemize}
