\clearpage
\section{Protokoll och årsberättelse}
\label{sec:protokollocharsberattelse}

	\subsection{Protokoll}
	\label{subsec:protokoll}
		Årsmöten och styrelsemöten skall protokollföras.

	\subsection{Protokolls färdigställande}
	\label{subsec:protokollsfardigstallande}
		Protokoll från möte skall av utsedd sekreterare färdigställas senast tio dagar efter respektive mötesdatum.

	\subsection{Protokolls offentliggörande}
	\label{subsec:protokollsoffentliggorande}
		Justerat protokoll från årsmöte skall senast fyra veckor efter utsatt mötesdatum anslås på DISKs anslagstavlor, eller elektronisk motsvarighet, samt utsändas till inspektor och revisorer och revisorsuppleanter.\\ \\
		Justerat protokoll från styrelsemöte skall senast tre veckor efter utsatt mötesdatum anslås på DISKs anslagstavlor, eller elektronisk motsvarighet, samt utsändas till sakrevisorn.

	\subsection{Protokolls arkiverande}
	\label{subsec:protokollsarkiverande}
		Av styrelsen utsedd person ansvarar för att DISKs handlingar under verksamhetsåret arkiveras för framtida tillgång.

	\subsection{Årsberättelse}
	\label{subsec:arsberattelse}
		Årsberättelsen består av verksamhetsberättelse och ekonomisk berättelse för DISKs verksamhet. Årsberättelsen skall vara färdigställd tre veckor innan det utsatta datumet för det Ekonomiska föreningsmötet, och skall tillställas den nya styrelsen, inspektor samt revisorerna. Ansvaret för årsberättelsen åvilar det nyss avgångna presidiet. Årsberättelsen skall vara undertecknad av de styrelsemedlemmar i den avgående styrelsen vars verksamhet skall granskas.\\ \\
Revisionsberättelserna skall bifogas den av Ekonomiska årsmötet godkända årsberättelsen. Sådan årsberättelse skall anslås på DISKs anslagstavlor eller elektronisk motsvarighet.
