\clearpage
\section{Sektioner}
\label{sec:sektioner}

	\subsection{Sektionernas syfte}
	\label{subsec:sektionernassyfte}
		Sektionernas syfte är att driva en viss angiven verksamhet. Verksamheten skall följa dessa stadgar och i synnerhet \ref{subsec:framjandeavandamal}. Alla DISKs medlemmar skall ha möjlighet att söka medlemskap i sektionerna.

	\subsection{Bildande och nedläggning av sektion}
	\label{subsec:bildandeochnedlaggningavsektion}
		Sektioner kan bildas och läggas ner av årsmöte efter att detta tagit ställning till motion eller proposition med motivering och hemställan om att sektion skall bildas eller läggas ner.\\ \\
		I samband med sektionens bildande skall sektionens styrelse i samråd med DISKs styrelse fastställa ett stadgedokument samt skriftligt dokumentera de befogenheter, rättigheter samt skyldigheter sektionen har. Stadgedokumentet skall följa av DISKs styrelse fastlagda riktlinjer. 

	\subsection{Sektionsstyrelse}
	\label{subsec:sektionsstyrelse}
		Ledningen för varje sektion utövas av en sektionsstyrelse, bestående av ordförande och minst två övriga ledamöter. Sektionsstyrelse väljs årligen av sektionens medlemmar. Sektionsmötets val av sektionsstyrelse skall meddelas DISKs styrelse. DISKs styrelse har rätt att entlediga medlem i sektionsstyrelse.

	\subsection{Medlemskap i sektion}
	\label{subsec:medlemskapisektion}
		Medlemskap beviljas av sektionsstyrelsen. Om sektionsstyrelsen avslår begäran kan ärendet överklagas till DISKs styrelse.

	\subsection{Medlemsavgift för sektion}
	\label{subsec:medlemsavgiftforsektion}
		Eventuell medlemsavgift för sektionen bestäms av sektionsstyrelsen i samråd med DISKs styrelse.

	\subsection{Representant till DISKs styrelse}
	\label {subsec:representanttilldisksstyrelse}
		Sektionen skall nominera en representant till DISKs styrelse som sedan väljs vid årsmöte. Representanten skall vara valbar i enlighet med \ref{subsec:arendenutomforedragningslista} och \ref{subsec:andrafortroendeuppdrag}, samt ej samtidigt inneha annan ledamotspost eller representera annan sektion i DISKs styrelse.\par
		Representant har rätt att vid förhinder utse en ersättare att representera sektionen vid DISKs styrelses möten. Ersättaren äger ej rösträtt.

	\subsection{Budget och verksamhetsplan för sektion}
	\label{subsec:budgetochverksamhetsplanforsektion}
		Sektionsstyrelsen upprättar förslag till budget och verksamhetsplan för sektionen att gälla under nästföljande verksamhetsår. Budget och planen underställes DISKs styrelse för godkännande på tid som denna bestämmer. Studentkårsstyrelsen äger rätt att ändra eller avslå sektionsstyrelsens förslag.

	\subsection{Verksamhetsberättelse för sektion}
	\label{subsec:verksamhetsberattelseforsektion}
		Sektionsstyrelsen upprättar verksamhetsberättelse för sektionen efter avslutat verksamhetsår. Berättelse tillställes på uppmaning DISKs styrelse för godkännande. DISKs styrelse äger rätt att ändra eller avslå sektionsstyrelsens berättelse.
