\clearpage
\section{Seniorskollegium}
\label{sec:seniorskollegium}

	\subsection{Senior}
	\label{subsec:senior}
		En Senior är en medlem som har uppvisat gott kamratskap, brinnande intresse och långvarigt engagemang samt arbetat för DISKs fortskridande på ett extra berömvärt sätt. Till Senior kan endast person utnämnas som är eller tidigare har varit medlem i DISK.

	\subsection{Nominering}
	\label{subsec:nominering}
		Medlem eller tidigare medlem av DISK kan nominera en person för utnämning till Senior genom att delge DISKs styrelse nominering samt motivering. Nominering får endast grundas på gärningar utförda under den tid den nominerade varit medlem av DISK, dock ej under pågående verksamhetsår.

	\subsection{Utnämning}
	\label{subsec:utnamning}
		Utnämning till Senior och medlem av Seniorskollegiet är den främsta hedersbetygelsen DISK utfärdar. Beslut om utnämning fattas av DISKs styrelse med minst 3/4 majoritet. Om styrelsen beslutar att avslå nomineringen får varken förslaget eller beslutet föras till protokollet.\\ \\
		Till Senior tilldelas \emph{Per Perssons medalj för förtjänstfulla insatser} (se \ref{subsubsec:fortjanstutmarkelse}). Det är starkt rekommenderat att medaljen bärs närmast hjärtat då Senior bevistar DISKs större arrangemang.

	\subsection{Övrigt}
	\label{subsec:ovrigt}
		Seniorer är medlemmar men har inte motionsrätt till årsmöte eller rösträtt på årsmöte, såvida de inte också uppfyller villkoren i \ref{subsec:fullvardigtmedlemskap} eller \ref{subsec:reduceratmedlemskap}. Senior har rätt att få del av verksamheten och skall erhålla studentkårsutskick samt inbjudningar till större arrangemang.
